[人血饅頭]一人一間消費緊呢場運動嘅商店

前言：呢個唔係一個分化POST！同路人當然要支持同路人，有餐廳、商店係支持緊抗爭者同香港人的話，一定要大大力懲罰佢哋

但！我發覺出現咗一個現象：有商店消費緊呢場運動，有商店願意表明立場，當然好感激，但如果對方都係消費緊呢場運動呢？唔係要杯葛或任何行動，始終都係同路人，但大家係消費者，希望大家將錢用喺真係幫緊呢場運動嘅人

話說尋日喺隔離化妝post見到有人討論一個本地手工護膚品品牌 A Piece Of Organic，見到呢個討論前我都覺得呢間嘢有啲問題

首先，佢之前比人話係扮黃，咁佢自己出咗嚟澄清，呢到係真係假你哋自己判斷，我唔comment

由幾時開始關注呢間嘢？又幾時覺得佢有問題？
就係不停喺IG見到呢個廣告

開頭我覺得都幾好喎，整啲skincare for中過催淚彈嘅人

但當我愈睇愈多佢嘅post，我就覺得奇怪同唔舒服

我quote返我喺另一個post嘅comment

$99仲話自己蝕住做，真係笑大人個口

佢facebook嘅post
十個有九個都提住自己係黃店、響應緊懲罰日之類等等，
總之就係鼓勵緊人去佢到消費

試問，有邊間出名嘅真。黃店(渣哥、龍門冰室)係會咁做？

佢仲話自己捐過錢，但從來冇show過證明，呢個就你地自己comment

以下開放討論

同場加映

有另一間手工護膚品店，早喺幾個月前，自發整咗啲有助睡眠同埋可以relax嘅精油roll on周圍送，郵費都係佢哋俾埋，我自從7月就冇覺好瞓，用咗佢真係瞓得好少少
我想喺度講聲多謝，呢份心意，如果場仗贏咗我都會記得

重點係！人哋冇日提夜提自己係黃店，有意無意叫人去懲罰佢

推

係咪開錯台

10

堅行動post冇人推啊
引戰撚冇人屌啊

[堅行動post][引戰撚]三分鐘Twitter 戰線傳送門 10月25號

9

真心幫同扮幫 只要留意少少就分得清楚

好撚貴

有啲師奶就係分唔清楚

人哋蝕住做啊

其實我又唔明
黃餐廳就要爆買日
明明餐廳就1定係食物成本極低，
大部分錢都係交租出糧
黃零售就一定係人血饅頭，
賺下錢又要比人批鬥
咁零售應該賣咩價先好?
永遠要蝕錢賣貨先開心?

宜家係批判緊佢係人血饅頭啊
梗係唔洗佢蝕錢做啦
但佢一路賣又一路話蝕緊錢
又不停提住自己係黃店
仲話捐咗錢
證據呢

Tui

Pull

Pull咩

國難忠醫都有精油啦 人地都係免費派
佢憑咩

屌自膠以為#1個間賣貴精油
#2呢啲先係良心店

係啊 睇唔過眼

再推

呢d衰撚過藍店

西環暢和麵
西環金詳排骨麵
香港仔white whale

Le sean 花店? 有印象但無fc

屌！睇錯咗你消費過嘅黃店！
以上三間皆真黃店 sor

屌 藍店都話係光明正大
呢類直頭拎住幫人嘅旗號賺人錢
睇到好唔舒服

係囉你嚇親我

呢間有啲咩？

你要接受黃店好生意就一定有冇表態或藍店轉軚

我覺得你心知既咪唔好選擇佢，但冇需要針對任何轉軚撚

因為e個係show到我地既影響力

你要好生意，打正黃色招牌真又好假又好

你有本事呃到黃絲又留再藍絲咪你西利

制造到個社會風氣你唔黃就食屎

垃圾抽水扮中立花店 - Le Sean Seasons Florist

我都幾記仇原來6月10嘅post

其實好簡單 呢幾日先開始講野既一定係假

尖咀良心邊爐推介-漁一海鮮火鍋料理

呢間鱔稿味濃
大家自行判斷啦

要買爆黃店都要買真。黃店㗎？
唔係同你去幫襯藍店有咩分別？

聲稱話捐錢又冇證據嗰啲都要望清楚

9月先黎出post

呢間直頭藍扮黃

多啲人睇到

本身想支持呢間但真係愈睇愈唔舒服

仲要一入去坐低問人地黃定藍
人地係藍咪加料加到你仆街

Push

終於有人明

成篇文都好openrice味

push

啲對白好嘔心 懶偉大做乜9

899減79多撚謝哂

人哋肯表態，就算扮黃都已經值得支持
連衞兵收聲啦

最頂唔緊係蝕住做
用過精油嘅人就知道成本有幾低

#蝕住做
#黃店

台山商會中學郭惠蕊，人血饅頭係咪好好食？？？？

佢間IG SHOP係trustwwk

千祈唔好report佢個page阿

問題並非消不消費，而係扮黃。

乜鳩呀 你知唔知自己講緊乜呀
扮黃都值得支持？即係所有扮黃嘅藍店都可以支持？

有見地
上面條友都唔知係咪腦細

如果真係有效，$99 蚊就算啦，當係支持佢繼續制作，好多手足皮膚出晒事

屌呢間又係on9
點解咁多人都睇唔清

呢啲油都有用

Fat fat la

其實幫到人又真係冇乜所謂
話知佢賣幾多
但係佢啲口吻真係
真係幫人嘅話佢就直接送俾啲手足啦
佢係利用緊呢場運動
有意無意叫人去佢度消費

#189
快樂過神仙
•
13 日前
樓豬你咁得閒不如去推下啲行動Post啦 大撚把黑警需要追擊這咁睇就覺得你同呢條女有私人恩怨，驚死啲人唔知你同佢有仇咁 搞咁撚多野

自己做錯事仲以為冇問題添 以為係私人恩怨先吊佢

成本低到仆街

大家睇到幫佢口嗰啲係咩人啦

幫大家summary下呢條支那雞嘅惡行
1. 扮同路人食人血饅頭 佢嘅意思係我都係想大家一齊用呢個電話殼 所以我賺你錢冇問題 亦都唔需要捐錢啦

2. 做錯事不特止唔認 仲要俾人屌左幾日先肯去捐部份錢 記住係部份錢 因為佢捐錢嗰張圖係造假 當中都已經唔知賺咗幾多錢

3. 強調自己係同路人 有發夢 但係會返大陸 鍾意大陸野 鍾意買淘寶

4. 屌鳩同路人做文宣係冇用 浪費時間 唔需要做文宣去維持呢場運動

5. 一開始好心提醒佢就話手足扮好人 扮了解呢場運動 唔單止將自己做錯嘅嘢諉過於人 想spin去有人同佢私怨但係唔關人血饅頭事

6. 將自己嘅問題帶落去朋友度 話朋友冇去點解自己要去

7. 大條道理偷人地嘅設計嚟賺錢 仲要本身個設計唔係for商業用途

好想講返開呢個post嘅目的 我係想將呢啲人公諸於世 一定要殺一儆百 我唔容許有人破壞呢場運動 更加唔容許有人拎大家付出過嘅心血去賺錢 呢啲依附極權嘅人不得好死。

最後我想同你講 你呢個扮同路人嘅死臭雞一定會遭受報應 唔會淨係得我一個人追擊你 一定會有千千萬萬個手足屌鳩你 唔好以為食個人血饅頭唔使付出代價 你依家嘔返你賺到嘅錢只不過係你一早要做嘅嘢 但你不可一世嘅態度大家都有目共睹

我哋一定唔會放棄追擊你，直到你肯低頭認錯嗰一日為止。

利申 唔洗屌鳩我唔推行動po 我有做過啲咩唔使俾你知 如果你真係同路人 就會明白各有各做呢個道理
今時今日發生左咁多件事 你仲容許呢啲人食人血饅頭而屌鳩我去攞個道德高地 話佢捐左錢唔應該搞鳩人 我諗你呢班永續社運撚快撚啲回歸祖國懷抱啦柒頭 最愛左膠最愛道德撚。

痴線仲鬧返你轉頭
係咪盲撚左啲人

我年頭開始follow呢間野 佢地既出po風格都係好鐘意出勁撚多story炸你 當然都少少煩 但覺得啲野好似ok就由佢
到左六月佢地就好早開始出聲係真既 又出黎派過水
又話14年都已經出過聲（呢個佢地自己話 未Fc

但呢兩個月不停消費佢地自己既野可以幫tg呢下真係睇到令人好辛苦
因為我識得有幾個牌子都黃 都唔會消費到咁勁

反正都唔係同路人
佢有佢吊 我有我追擊

琴日面書見有間網上首飾店
出黃絲帶🎗️嘅頸鏈同耳環
仲話捐$20 比有關良心傳媒

係幾靚 有啲想買
但禁入去覺得賣$150 捐$20
但都係食人血饅頭

屌 出名嗰幾間都唔會係咁
一睇就知係想食黃絲師奶陣水
佢之前已經煩
Sell埋自己係黃店之後仲煩

你又啱
呢間APOO連捐錢嘅receipt都冇啊

fat fat la

如果佢本身好耐之前係賣$150
依家捐$20收益我都覺得算

賺撚到笑

旺角點鍋 識老闆好黃 但晚晚都好靜， 打邊邊可以懲罰下佢地，兆萬3樓

買左
但買完之後同你一樣諗法日日幾十個story提住提住

之前有post討論過 既然扮得黃有經濟效益對我哋有利 唔駛杯葛 但要分先後次序幫襯 不推文 推日程表

就咁講 又冇證冇據好難幫手喎

下次睇清楚先

作為消費者就梗係有權知道自己俾錢咩人
扮黃=支持所有藍店扮黃=送錢比佢哋賺

推 差啲想買佢 但諗諗下唔對路 好彩無買到

而家黃店藍店都杯，點搞

見有舖頭寫戴口罩平5蚊
真心想幫手遊行派下水仲好

我都有比個Ad target
成段Description 不斷話自己有幾咁黃
好撚怪

我之前有幫襯開呢間，已無買好耐，我想講佢呢d優惠成日都有，平時都會有，黃店反懲罰，真心想噁

同樓主一樣，我睇到廣告就覺得，消費緊大家呢場抗爭，真心同感，實在太好有人講出黎！

洗咪咁煩
買之前睇下個價
考慮下自己預算價位
唔好因為係黃店就鳩買咪係囉

我都用過一排，廣吹到好大，但其實無料到，同感post煩到仆街而unfollow

佢地之前有派過幾次抗敏水 我都有拎過
原本仲想考慮入手

邊個位唔對路

都話唔係杯 唔係分化
你就算要買黃店都要睇清楚邊間先係真黃店

多謝啊5蚊

完全唔知做乜鳩
唔通渣哥又日撚日提住自己係黃店

上面啲人仲未明
又話杯葛又話剩
屌睇清楚個重點先啦
除非佢哋係老闆本人

認同最尾一句

5ml爽膚水
以為佢當sample派咋

佢個價位400幾500
我買牌子唔好

so fat fat

#2 好似幾好
見到上面話幫到瞓覺
依排成日都失眠

有冇人用過 #2 nude stxxy

用緊佢免費roll on係幾好

不了

點解

樓主你都唔問下係咩鋪頭就咁講.....
好似九份茶舍咁着黑衫平5蚊
5蚊對一杯珍珠奶茶黎講算平咗好多啦！

我被一個反送中既page block左

樓主繼續努力

我以為係藥房
個腦default諗咗做藥房
Sorly

推
呢間我都覺得奇怪
之前有人賣自由西先$20

咁三擺嗰啲日子佢地係咪有支持先？

如果真係有，我又覺得唔洗咁嚴苛...

至多話佢個宣傳手法衰啲，消費個運動...

又未至於藍扮黃咁無恥嘅

我碌到八月都仲係講緊自己黃店點點點
我已經唔想睇

我見兩間其實都有三罷
但樓主屌#1 屌得好勁
我原本準備買 而家殺停

又見有人勁推 #2
準備課金
又黃又小店 值得支持

夜晚旺角放映會後面有一檔係畫畫 (街檔)
咁我見到佢就寫住要集資啦，但無講明去做乜
啲人就係咁捐錢 (可能見到佢帶豬咀)

我有問佢做乜，但佢答非所問

唔好驚為咗贖罪，今日又消費咗一間。
灣仔檳城蝦子麵

幫推

最憎啲人扮黃
比藍更賤
其實想知 幸福週末係咪扮黃
見佢鋪頭出面有塊連儂牆
8月5有派過水
但員工嘅態度同感覺唔似黃

買咗#2嘅卸妝膏
都OK但唔知襟唔襟用
但至少俾錢嗰刻我係心甘情願

要留意下
如果下次見到可以影相做紀錄

好乖

D人呢間野係翻版喎好似

感謝

我知佢呢間係翻版
所以覺得抄得人嘅都唔似黃

推
全力推 正經 行動post

用過佢既泥mask同缷妝膏 覺得好舒服

主線速遞
-----------------------------------------------------------------
星期日 10 · 27
追究警暴 守護民眾記者 守護穆斯林
- 15:00 尖沙咀梳士巴利道公園

星期日 10 · 27
自由之鶴追悼會
- 16:00 - 20:00 觀塘海濱公園

下星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

詳情參閱：主線速遞
-----------------------------------------------------------------
星期日 10 · 27
追究警暴 守護民眾記者 守護穆斯林
- 15:00 尖沙咀梳士巴利道公園

星期日 10 · 27
自由之鶴追悼會
- 16:00 - 20:00 觀塘海濱公園

下星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

詳情參閱：

作為一個cosmeceutics(bsc)既學生
#1個99蚊set用原料計返
點都唔會蝕
6年前當佢地仲係得屯門工廠區office冇門市既時候，佢枝vit b info 99%係同mimingmart synergie個website description 一樣
全部人手做，香港又要冇化妝品條例管制
真係唔信得過
你話信芳香療法，買人地溝定既複方精油都算
佢呢啲冇qc既護膚品唔用都罷

人地synergie有哂report
佢夠膽死抄人佢啲功效都唔知做唔做到一成
工廠區嘅水管嘅水做cosmetics
以前工廠大廈嘅水喉係用來做工業野
大家自求多福

食撚死佢

補充：佢仲要拎咁多原材料貨
個價一定低低得好恐怖

咁你又岩 其實冇需要成日話義賣
乜乜扣完成本捐星火
要捐錢既就自己捐啦 做咩要間接捐
賣99蚊既野你話扣完成本係98.9 捐0.1 都得架啦任你up

其實嗰啲話會捐然後拎得返證據嘅
真係冇所謂
因為都想佢哋刺激消費
咁啲黃店先有生存嘅空間
但某啲店就會借住呢個名聲稱會捐錢
最後入數紙都冇張
屌

佢係IG 出埋廣告 勁似用係黃店做selling point 黎引啲人去支持佢咁

真 我見factiv都係200蚊到 佢賣咁貴又唔知好唔好用 佢仲話自己就執

反懲罰日回贈根本只係普通做折
你話減左79又捐返79出去就話姐
屌要折得勁少

望多兩望就發現唔撚對路

Factiv真係professional 團隊
唔係將精油左溝右溝
佢都有話捐錢
人地感興趣起碼正路 舒服 大體
屌你間乜鳩手工護膚品
都唔知隻手乾唔乾淨

笑到癲
根本就係平時既promotion
當我地乞衣啊？
我買800幾蚊洗買你

其實黃藍店都係用佢嘅表態黎分別...佢表態話自己支持就已經係黃絲立場
就算佢心入面係支持警察 佢實際上嘅行動都係聲援緊示威㗎啦
如果佢有行動上陷害示威者，咁就唔同，變咗黑店要裝修
藍絲好多都係為利益，你估共產黨真係介意啲財團係咪真心愛國咩，都係要佢行動支持政府姐
真黃偽造黃都撐，製造到成個社會風氣都係撐黃絲咪幾好

見佢地其實又有出去 又有三罷 表態嘢做足
真唔真心就唔知啦
不過做到呢個經濟效果 同藍絲鬥疊馬

有疑惑嘅 我自己就唔會買lu

其實要表態既一早出晒聲, 呢輪先認黃認藍的, 唔係俾人整蠱就係想呃大家幫襯.

岩呀 我信證據

我有拎佢派果枝爽膚水
不過好唔鍾意佢地成日呃人 ，例如話1蚊買走洗面奶，但其實要買夠688蚊先有，呢種手段好黑人僧

利申:曾經好鍾意買佢地，而加改買iherb同本木序

我用左apoo啲護膚品用到敏感㗎

佢地啲料可能係批返黎架咋

冇圖我話我捐咗一億都得啦

我google見到baby condom都有人講

唔理真黃定假黃 肯發聲就肯做事就得啦
真黃日日收堆話自己好嬲 但連表態都唔敢仲衰過假黃

Update
Qoute返隔離化妝post嘅comment：

原來係選擇性罷工嘅